[教師自殺] 家長馬太: 邊個冇壓力呀？

天水圍東華三院李東海小學，48歲女教師林麗棠昨日在校園墮樓身亡。今日學校如常上課，家長和同學對事件都不願多談，部份學生對林老師都不認識，指她主要留在圖書館工作。

馬太的兒子讀小五，她引述兒子稱，林老師基本上是留在圖書館，比較沉默，甚少接觸。馬太認為事件原因未明「唔可以話完全賴晒工作」，而且「邊個冇壓力呀？個個都有壓力，個個都辛苦，邊個唔辛苦呀？只不過大家接受壓力嘅程度唔同啫，好難講呀！」

馬太指學校並不嚴苛，「校規唔算嚴，幾自由，功課有時多有時少，唔係話強迫小朋友。」她認同，校長對老師跟對家長的態度會有不同，只是平日接觸的校長，感覺「好nice（友善）；其實教育制度成日改成日變，校長都好無奈，佢只係照指示做嘢。佢有冇畀老師無理要求就唔知道喇！」

馬太今晚要不要開解下Ms Lam

馬太面相係麻撚煩果類人

住窮人區仲要咁既口臉

校規唔嚴同教師壓力有咩關係

希望林老師晚晚搵馬太訴心聲

其實佢又講得啱，自殺都有好多原因

這是正式錄用的家長嗎

希望第日如果馬太個仔都跳樓佢都係咁諗

蔡若蓮

有時馬太未必真係咁講 有d記者好衰 寫到容易令人誤會
但馬太真係咁講的話 老師要同馬太傾下心事
希望馬太係話：邊個無壓力丫
而唔係好mean果種

第時到佢個仔咁樣 唔知佢仲可唔可以講得出同一番說話

講下馬太福音畀佢聽

有咩講錯？

佢係老師關校規乜撚野事呢

又話呢d 廢老說話
"我後生果時仲辛苦過你呀, 你呻咩呀"
"個個都係咁架啦"

佢地唔會識得設身處地諗其他人既情況
一味用一種長輩一定正確, 你一定要聽既口吻講野

我同意馬太

宜家啲人成日當自己係悲哀代言人咁

有邊撚個會無壓力李超人都有共產黨比壓力啦

點你老母自己心態先係最重 唔關壓唔壓力事

咁講真事實又無講錯，
每個人承受嘅壓力唔同，又唔代表承受唔到係錯。

而且報紙佬複述都唔知有冇加減。

好心就唔好咩都拎出嚟玩批鬥啦，好弱智呀。
香港人弱智都咁點學人講民主講獨立呀～

人地唔係你呀
你點睇關人鬼事咩

佢邊句呢個意思？

校規嚴唔嚴同教師壓力大唔大有咩關係
成個智障咁仲咁多嘢講

係唔係記者問到先咁答？

「你有壓力，我有壓力」

佢有講錯咩
後面都講大家接受程度唔同

你夠唔係我
我點睇關你鬼事？？
又要回我？

係時候熟讀馬太福音

你咁鍾意批評人，我咪批評下你
大家鬥鬧囉

on9仔

黃郁民有姊妹?

你睇下你幾廢，除左識講粗口仲識講咩呀，垃圾

「邊個冇壓力呀？個個都有壓力，個個都辛苦，邊個唔辛苦呀？

而家個教師就係因為受到高層不合理對待, 工作壓力太大先要尋死,
佢一句 "個個都有壓力, 個個都辛苦" 根本就係暗示死者唔應該將不滿表達
同廢老平時既諗法一樣, 充滿階級觀念, 覺得作為下層受到不合理對待係正常, 應該啞忍, 唔好用任何方式表達出黎

好心你啲低質回覆就縮入你老母閪唔好出醜啦

馬太,講得出咁嘅嘢第時你個仔學業壓力太大跳樓你都咁諗就ok la

你好高質呀，去選議員呀

馬太，做人都唔可以冇良心啊！
你死左家人時，你都唔想聽到其他人講：邊個冇病啊？邊個唔會死啊？

你啲小學雞發爛渣咁言論「鬥鬧囉，唔關你事唔準評」
唔關議唔議員事 我回覆係正常 但你就

個講法咁撚似child登仔

屌用支槍指住你唔準辭職咩

我認同

即係你覺得校長咁樣特登逼走老師冇問題 ?
跳樓的確係over左,
但係人地只有呢種方法表達到不滿,
用正常途徑既高層多數幫番校長,
個老師就係用死控今日你地先會知道有件咁既事
而家個馬太講到件事既責任完全係個老師受唔到壓力
但係校長先係件事既源頭佢就完全唔理

我針對佢點解要簡死都唔簡辭職

所以馬太講左 個個都有壓力 佢就轉牛角尖

辭職咪即係啞忍
校長特登玩野用手段逼佢走,
個老師係想表達不滿先會自殺, 因為其他方法都唔會夠校長玩

你o係公司明明做到野都俾人玩野逼走既, 你都唔服啦
而家死者都死左, 點解其他人係怪責死者呢個受害者,
而唔係怪責係邊個逼到人地要死?

唔怪得黃毓民日日嘈生哂咁撚煩

佢係老細點玩都得
洗唔洗用自己條命令間學校改革
奴性幾重既人先會咁做
你估古代帝制以死相簡咩
做得唔開心咪走囉 間公司點關人撚事咩

每個都有壓力呢個係事實，
每個人都要面對壓力都係事實，
2個都只係客觀事實陳述，
暗示根本只係你主觀個人想法。
每個人都有自己想法唔係問題，但將自己想法當事實然後諸加人地身上當成人地都係咁睇法再批鬥就係一個問題。

我唔想香港人個個都變成咁

副眼鏡錯撚晒

馬太邊句講個責任係老師自己先？
又係d睇完自己覺得係咩就係咩

其實佢冇講錯嘅